1. Tauhid

Siapakah satu-satunya Tuhan yang wajib kita sembah dan tiada sekutu bagi-Nya?

a. Nabi Muhammad
b. Allah ﷻ
c. Malaikat Jibril
d. Para wali

Jawaban: b

2. Syahadat

Kalimat pertama dalam Rukun Islam adalah Syahadat, yang bermakna pengakuan terhadap...

a. Kewajiban puasa FDFA
b. Adanya hari akhir
c. Tiada Rabb yang berhak diibadahi selain Allah dan Muhammad ﷺ  adalah Rasullullah
d. Kekuatan jin dan setan
Jawaban: c

3. Sholat

Sholat yang dikerjakan pada waktu pagi hari dan terdiri dari dua rakaat adalah sholat...

a. Dzuhur

b. Maghrib

c. Subuh

d. Ashar
Jawaban: c

4. Puasa

Puasa wajib dilaksanakan oleh umat Islam selama satu bulan penuh pada bulan...

a. Syawal

b. Rajab

c. Ramadhan

d. Muharram
Jawaban: c

5. Zakat

Rukun Islam yang bertujuan untuk membersihkan harta dan jiwa, serta membantu fakir miskin adalah...

a. Sholat

b. Puasa

c. Zakat

d. Haji
Jawaban: c

6. Haji

Ibadah Haji wajib dilaksanakan bagi yang mampu, dan dilaksanakan di kota...

a. Madinah

b. Yerusalem

c. Mekkah

d. Jakarta
Jawaban: c

7. Rukun Iman

Percaya kepada kitab-kitab Allah adalah rukun iman yang ke berapa?

a. Kedua

b. Ketiga

c. Keempat

d. Kelima
Jawaban: c

8. Malaikat

Malaikat yang menyampaikan wahyu dari Allah kepada Rasulullah  :

a. Jibril

b. Munkar

c. Rakib

d. Atid
Jawaban: a

9. Nabi

Nabi Muhammad ﷺ. lahir di kota...
Nabi Muhammad ﷺ   lahir di kota
a. Madinah

b. Mekkah

c. Thaif

d. Palestina
Jawaban: b

10. Al-Qur'an

Yang merupakan hari raya Islam adalah :

a. Maulud Nabi

b. Idul Adha

c. Nuzulul Qur'an

d. Haul Wali
Jawaban: b